德國廠商拒售MP5衝鋒槍予香港警隊 或因民主排名太低？

警務處精銳部隊沿用數十載的衝鋒槍MP5，有報道指新一批採購訂單被拒，但據了解警方的訂單未正式被廠商拒絕。不過德國製造商Heckler & Koch 年初表明，會檢視訂購地區的廉潔及民主情況，不接受非北約或歐盟國家與地區的新訂單。
香港被經濟學人智庫評為「部分民主」，民主指數比菲律賓還要低，或是原因之一。民主黨議員涂謹申表示德國領事過去曾查詢衝鋒者在港的用途，廠商亦無必要押上商譽對港售武。
警長手持MP5步槍山巡視政要訪問活動範圍。（資料圖片）
德國槍械製造商Heckler & Koch又被稱為「血腥企業」，因為估計公司1949年成立以來，產品殺死超過200萬人，而不少國家或地區的軍隊及執法部門亦是該公司的「顧客」。本港警務處多個特殊部隊，包括機場特警、飛虎隊、要員保護組及反恐特勤隊，亦採用Heckler & Koch 的MP5衝鋒槍執法。

訂單暫未被德廠商正式拒絕

有報道指警隊及海關年初向Heckler & Koch採購衝鋒槍被拒，憂慮影響反恐等社會安寧任務部署；據了解，警隊確實於年初向該公司提出訂購槍械，只是多月來未獲廠商回覆，訂單暫時未正式被拒絕，而廠商未有解釋原因。
MP5為反恐特勤隊的戰術槍械之一。（資料圖片）
涂謹申：廠商不押商譽對港售武

立法會保安事務委員會副主席、民主黨議員涂謹申指，約8年前德國領事曾向他了解警方使用德國槍械的情況，他向德方解釋重型槍械應用於飛虎隊等特種部隊任務，只是對付桿匪，並不涉及鎮壓公眾活動，他估計德方一直關注世界各地人權狀況，特別是售出槍械的地區，而近年本港警方在公眾活動應對上於全球眼中「有目共睹」，估計德國有作評估。

港民主指數排名低過菲律賓

據Heckler & Koch今年3月發表的年報，指由於德國政府2015年3月起要求國內槍械製造商的小型槍械的守則，公司只會向北約成員國、歐盟國家出售槍械，並點名指出會考慮買方廉潔與民主情況，即透明國際廉政指數及經濟學人智庫的民主指數。本港廉潔指數在透明國際的全球排名長期居於首20位，然而民主指數卻被經濟學人智庫評為「部分民主」，排名過去3年連年下跌，2016年在全球167個地區中排第68，比菲律賓低。

涂謹申分析指，由於北約成員國其中一個結盟基礎在於「尊重人權」，因此德國廠商無必要押上自己的聲譽，向非北約成員國售賣槍械，因此直接收緊政策，或成為拒售槍械予本港警方的原因。
反恐特勤隊亦有便用MP5（資料圖片）
持MP5步槍的警察在街頭戒備。（資料圖片）
保安局稱部隊非依賴單一槍械

保安局局長李家超昨日（16日）回應傳媒提問時，指不評論報道。各部隊在槍械市場上仍有很多選擇，包括型號及供應商。執法部門採購時，會考慮行動的需要，盡量不依賴單一的型號或供應商，不會影響到反恐等工作。每個執法部門在使用及保養槍械方面都有經驗，而是檢視時亦會採購新槍械或留意新供應，確保新舊槍械交替時行動不受影響。

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

最衰都係估中